<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<conteudo>
	<postagem codigo="1">
		<titulo>
			4 motivos para cursar uma graduação de Medicina Veterinária que valoriza a prática
		</titulo>
		<corpo>
			Aproximadamente, a população pet no Brasil é de 141,6 milhões de animais (55,1 milhões de cães e 24,7 milhões de gatos), conforme a Associação Brasileira da Indústria de Produtos para Animais de Estimação (Abinpet).
		</corpo>
		<corpo_2>
			A adoração e os cuidados pelos animais de estimação é evidente entre os brasileiros. O faturamento em serviços veterinários registrou R$ 5,4 bilhões no primeiro trimestre de 2022, segundo levantamento do Instituto Pet Brasil (IPB).
		</corpo_2>
		<corpo_3>
			O segmento de serviços especializados (com registro no Conselho Federal de Medicina Veterinária), totaliza 92 mil empregos. Os destaques são as clínicas (64%), seguidas por consultórios (23%), hospitais veterinários (9%) e pet shops (4%).
		</corpo_3>
		<corpo_4>
			Os profissionais veterinários possuem uma importância representativa na sociedade. A saúde tem a ver com bem-estar físico, mental e social e não apenas com a ausência de doença ou enfermidade e, dentro disso, se enquadra o papel dos médicos-veterinários, conforme aponta a Organização Mundial da Saúde (OMS).
		</corpo_4>
		<corpo_5>
			Para o ex-coordenador do curso de Medicina Veterinária e atual diretor do Instituto Hospitalar Veterinário da Universidade de Caxias do Sul (UCS), Leandro do Monte Ribas, existem várias opções neste segmento, sendo que alguns postos de trabalho ainda podem ser desbravados, e que carecem de profissionais.
		</corpo_5>
		<corpo_6>
			– Além das clínicas e hospitais veterinários, é possível atuar na saúde pública, na tecnologia e inspeção de produtos de origem animal, no melhoramento genético, na preservação ambiental, em pesquisas, entre outros – complementa.
		</corpo_6>
		<corpo_7>
			Com mais de 400 profissionais formados, o curso de Medicina Veterinária da UCS completa 10 anos de existência em 2023. A graduação está entre as mais bem avaliadas do país, com nota 4 (entre 1 e 5) do Conceito Preliminar de Curso (CPC), índice do Ministério da Educação (MEC) que mensura a qualidade do ensino superior nacional.
		</corpo_7>
		<corpo_8>
			Com corpo docente qualificado, por meio de professores com grandes experiências acadêmicas e vivências de mercado, os alunos também se desenvolvem por ligas acadêmicas. Semanalmente, com encontros presenciais, grupos de estudos são formados para se especializarem em determinados temas da veterinária.
		</corpo_8>
		<corpo_9>
			A instituição de ensino valoriza a formação continuada. São várias possibilidades com descontos ou bolsas de estudos, sendo possível cursar, por exemplo, a Especialização em Clínica Médica e Cirúrgica de Cães e Gatos, o Programa de Aprimoramento Profissional em Medicina Veterinária e o Mestrado Profissional em Saúde Animal.
			
			Um dos grandes diferenciais da Medicina Veterinária da UCS, onde o ensino e o serviço são indissociáveis, é a estrutura que permite uma imersão na prática dos seus alunos. O Diretor do IHVET, Leandro do Monte Ribas, detalha quatro razões para estudar neste tipo de ambiente.
		</corpo_9>
		<corpo_10>
			1. Instituto Hospitalar Veterinário
			
			2. Laboratórios especializados
			
			3. Jardim Zoológico
			
			4. Unidade Móvel Veterinária
		</corpo_10>
		<imagem fileName="img_a.jpg">
			noticia_um.jpeg
		</imagem>
	</postagem>
	<postagem codigo="2">
		<titulo>
			Centro de Convenções de Pernambuco recebe feira voltada para pets e veterinários
		</titulo>
		<corpo>
			A Petnor está na sua 5ª edição e conta com 140 estandes do dia 30 de novembro à 2 de dezembro
		</corpo>
		<corpo_2>
			A 5ª edição da Petnor, feira de negócios voltada para o mercado Pet e Veterinário do Norte e Nordeste,
			acontece no Centro de Convenções de Pernambuco entre os dias 30 de novembro à 2 de dezembro, das 14h às 22h,
			trazendo um investimento de cerca de R$1,5 milhão e mais de 140 estandes com quase 300 marcas. O público encontra artigos para pets,
			palestras, exposições e muito mais dentro do evento. A entrada é gratuita, e a inscrição pode ser feita através do site ou no local do evento.
		</corpo_2>
		<corpo_3>
			Sem acontecer desde 2019, a feira em sua edição de 2022 trouxe novidades, como os espaços modelo para quem quiser adquirir sua própria clínica,
			pet shop ou espaço para pets, e o crescimento de 84 expositores. “Foi um aumento de mais do que o dobro da quantidade de expositores. Além disso,
			85% dos nossos expositores são de fora do estado de Pernambuco , vindos de estados do Norte, Nordeste, Centro-Oeste,
			Sul e principalmente do Sudeste do país”, afirma Paulo André Moura, organizador da Petnor.
		</corpo_3>
		<corpo_4>
			Lifas, um dos expositores e idealizador do Centro de Estética e Spa para Pets, Estética Groomer, afirma que a feira é essencial para a expansão de seus negócios.
			“Uma feira que toma conta de todo o Nordeste e é um é um segmento que só vem crescendo,
			é uma oportunidade de expandir, né?”, diz ele. Em seu segmento, ele também ensina a profissão de esteticista animal.
		</corpo_4>
		<corpo_5>
			Para Nadson Pessoa, dono da NN Pessoa, 1ª distribuidora Royal Canin na América Latina, ter um estande na Petnor é essencial, já que está presente desde a primeira edição. Divulgar sua empresa, receber e captar clientes são suas prioridades, conseguindo fechar com novos clientes de outros estados, já que sua área de atuação é a dos estados de Alagoas, Pernambuco, Paraíba e Rio Grande do Norte. “Fomos de uma empresa formada por mim, minha primeira esposa e um funcionário, e hoje temos um grupo que chama Inovace, compostos por quatro empresas: NN Pessoa, Melodia Pet, FacilLog e BR Serviços, passando para mais de 100 colaboradores”, conta Nadson.
		</corpo_5>
		<corpo_6>
			Além de oportunidades para negócios, a Feira conta com vários artigos para pets, como estandes com brinquedos, comidas, acessórios, entre outros. Quem for visitar, verá uma variedade de itens para os amantes de animais, além da oportunidade de conhecer novos serviços e de explorar novas marcas.
		</corpo_6>
		<corpo_7>
			“Eu acho muito massa que esse evento venha pra cá porque eu acho que é muito preciso aqui nessa região a gente ter esse mercado todo. E agora parece que está mais aquecido ainda. Meu pet é tudo pra mim. Eu chamo de filho né? Não é nem de pet. Pra mim é como se fosse filho mesmo. A gente trata como se fosse família”, diz Márcia Mergulhão, estudante de arquitetura e dona do pet influencer Balto, de 11 meses e da raça bernese. Balto já acumula mais de 1400 seguidores no seu instagram, @baltobernese.
		</corpo_7>
		<corpo_8>
			“Eu acho muito massa que esse evento venha pra cá porque eu acho que é muito preciso aqui nessa região a gente ter esse mercado todo. E agora parece que está mais aquecido ainda. Meu pet é tudo pra mim. Eu chamo de filho né? Não é nem de pet. Pra mim é como se fosse filho mesmo. A gente trata como se fosse família”, diz Márcia Mergulhão, estudante de arquitetura e dona do pet influencer Balto, de 11 meses e da raça bernese. Balto já acumula mais de 1400 seguidores no seu instagram, @baltobernese.
		</corpo_8>
		<corpo_9>
		</corpo_9>
		<corpo_10>
		</corpo_10>
		<imagem fileName="img_b.jpg">
			noticia_dois.jpeg
		</imagem>
	</postagem>
	<postagem codigo="3">
		<titulo>
			Veterinários passam treinamento sobre Tuberculose e Brucelose animal
		</titulo>
		<corpo>
			O objetivo do treinamento é capacitar os técnicos para oferecer condições de segurança sanitária em caso de emergência.
			
			Seis médicos veterinários da Aderr (Agência de Defesa Agropecuária do Estado de Roraima), participam do XXIV Seminário para Padronização de Cursos e Treinamento em Métodos de Diagnóstico e Controle da Brucelose e da Tuberculose Animal, que está acontecendo na cidade de Pedro Leopoldo (MG).
		</corpo>
		<corpo_2>
			De acordo com Yngrid Mota, uma das médicas veterinárias presentes no treinamento, o objetivo é capacitar os técnicos para oferecer condições de segurança sanitária em caso de emergência.
		</corpo_2>
		<corpo_3>
			“As aulas são divididas em matérias teóricas e práticas, visando o controle dessas doenças, além de ampliar a ação de programas de erradicação”, disse.
		</corpo_3>
		<corpo_4>
			No treinamento são discutidos temas como Epidemiologia, Diagnóstico e Controle da Tuberculose, Epidemiologia, Diagnóstico e Controle da Brucelose, Utilização de Métodos de diagnóstico, Estudos de Prevalência da Brucelose e da Tuberculose no Brasil, além do Programa Nacional de Controle e Erradicação da Brucelose e da Tuberculose Animal (normas e procedimentos) Diagnóstico de Brucelose (Prática) e Diagnóstico de Tuberculose (Prática).
		</corpo_4>
		<corpo_5>
			O presidente da Aderr, Marcelo Parisi, enfatizou que a participação dos veterinários amplia e efetiva o PNCEBT (Programa Nacional de Controle e Erradicação da Brucelose e da Tuberculose Animal) em Roraima, instituído no Brasil em 2001 pelo Mapa com o objetivo de diminuir o impacto negativo dessas zoonoses na saúde humana e animal, além de promover a competitividade da pecuária.
		</corpo_5>
		<corpo_6>
			“É muito importante a nossa participação nesse seminário, pois a questão da sanidade animal precisa ser sempre discutida, estudada e praticada para estarmos aptos a exercer da melhor forma nossos serviços. A capacitação dá segurança aos produtores rurais na ponta e garante uma boa produção em Roraima”, declarou.
		</corpo_6>
		<corpo_7>
		</corpo_7>
		<corpo_8>
		</corpo_8>
		<corpo_9>
		</corpo_9>
		<corpo_10>
		</corpo_10>
		<imagem fileName="img_c.jpg">
			noticia_tres.jpg
		</imagem>
	</postagem>
	<postagem codigo="4">
		<titulo>
			Cientistas encontram um jacaré inteiro dentro de uma cobra de espécie invasora na Flórida; 
		</titulo>
		<corpo>
			As cobras píton são originalmente do sudeste da Ásia, e foram levadas para a Flórida nos anos 1970 e 1980, como bichos de estimação.

            Cientistas encontraram um jacaré inteiro dentro de uma cobra píton que foi capturada na Flórida, nos Estados Unidos.
		</corpo>
		<corpo_2>
            Um vídeo publicado no dia 5 de novembro pela cientista americana Rosie Moore mostra o jacaré quase intacto sendo removido de dentro da cobra, que foi morta depois de ter sido descoberta no Parque Nacional de Everglades.
		</corpo_2>
		<corpo_3>
            Moore disse que o corpo da cobra foi enviado para uma necropsia. Ela disse à Newsweek que é incomum que uma píton coma um réptil desse tamanho e que geralmente essas cobras perseguem criaturas de sangue quente —no parque, há guaxinins, gambás e linces que são predados pelas pítons. As populações desses animais no habitat diminuiu por causa das pítons, que é uma espécie exótica.
		</corpo_3>
		<corpo_4>
            Essas cobras são originalmente do sudeste da Ásia, e foram levadas para a Flórida nos anos 1970 e 1980, como bichos de estimação.
		</corpo_4>
		<corpo_5>
            Só que algumas delas foram soltas na natureza, e a população cresceu demais. Elas são animais invasivos e atrapalham o ecossistema.
        </corpo_5>
		<corpo_6>
		</corpo_6>
		<corpo_7>
		</corpo_7>
		<corpo_8>
		</corpo_8>
		<corpo_9>
		</corpo_9>
		<corpo_10>
		</corpo_10>
		<imagem fileName="img_d.jpg">
			noticia_quatro.jpg
		</imagem>
	</postagem>
</conteudo>
